---
title: 湿鞋：第一次被骗
abbrlink: godie_the_deceiver
categories:
  - 生活
  - "\U0001FAB6杂谈"
root: ../../
katex: false
theme: xray
published: true
date: 2024-01-01 22:09:20
updated: 2024-01-01 22:09:20
tags:
- 生活
- 人性
- 愚蠢
cover: /images/Cover/湿鞋.svg
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
aside:
comments:
password:
hidden:
description:  关于我帮人反而被骗这件狗事。
sticky:
keywords:
---

> <center>进入社会需要钱的话，那么大概是1900元。</center>
> <p align="right">——Sion</p>


人是社会动物，帮助别人让自己感觉良好，所谓赠人玫瑰，手留余香也，   
我一向是喜欢帮助别人的；   
传统社会的本质就是互帮互助，所谓路见不平，拔刀相助也，   
我一向是喜欢帮助别人的；   
捎老太太一截路，帮路人买个药，帮人指指路，   
我一向是很喜欢帮助别人的。   

....

一切很美好，田园牧歌，淳朴，简单，和谐；

....


在安乐中，在和谐中我野蛮而自由地生活，  
在河边走，我竟没有湿过一次鞋。   

终于，我愚蠢的善良得到了报应，   
今天，阳历年第一天，我被骗了，很彻底，很愚蠢，    
连那夜的空气，好像也也狠狠地，狠狠地，   
抽了我一耳光。


## 事件经过
> 此部分写于警局等待笔录时，重新润色于4号晚。

19:00，我咳嗽地厉害，但又不想**再**吃药，便出门买水果。
19:30，跑了两个超市，买了丑梨、橘子、白糖。然后我一边吃着橘子，一边走路回去，下班后头也没洗，样子大概是及其愚蠢邋遢的吧。
19:40左右，我吃完第二个橘子，剥开第三个，吃了一半，在众汽佳苑附近遇到一白色轿车。一个自称来内地办事的香港女车主打招呼，先叫了一声“靓仔”，我没注意，又叫了一声“帅哥”，我向周围扫视，发觉周围只有我一人，便回头询问何事。那女的，不对，那那狗娘养的婊子，很急，问我中国移动在哪里？我怪不好意思地说“你算找错人了，我才来这里三天，地方也不熟，你问问其他人吧”(自爆身份，我怎么那么傻？)，那婊子说，你打开地图帮我看看，我手机没花费没网。我便打开手机看了看，说你后边便有，她急匆匆地把车开到前面路口，说小网点我看了，不行，人家不交，要到大营业厅去，我又搜了搜，挺远的。

然后还没等我规划好怎么走，她便展开攻势，说自己香港人，要去江西开会，才下高速，没网微信支付宝也用不了，要借助我手机热点让朋友充话费。又借充话费到账缓冲时间为契机，与我攀谈，聊生活工作学业，一直在进攻，一直在向我灌输她的身份，一直在巧妙的获取我的信息，我毫无防备，把背景和盘托出。

得知我的确切身份后，这婊子又进一步以手头钱不够为由，率先通过网银转到我银行卡港币2100元整。还埋怨我说，你怎么不早说会延迟24h，进一步说服我筹钱给她，还要求我不要泄漏她的身份，说自己不想在内地留下不好的印象（留你妈的）。

我毫无防备，开始帮她想方法找借口，于19:56分，以买自行车为由向母亲要来2000元，她见状又恭维我，我与父母的关系。又拉我到公司取银行卡，路上询问我最近生活，我说昨天到图书馆借书，提到借了几本心理学的书时，她结巴了三四秒，然后糊弄一下谈别的话题（这狗女人那几秒中，大概在怀疑我是不是在耍她，要真是如此，她可就要吓死了）

20:18分，骗子又将我拉到兴慈一路税务局附近农业银行ATM机处，一路上不断说话，与我拉近关系，等我取完现金由将我拉回公司。

20:28分，在公司门口交予她现金1900元，她撇下100块，说这一百你必须留下！这是最起码的尊重，我在最后时刻犹疑不决，向她索要身份信息，这婊子便搞来一个驾照，我拍了照，她一脸不高兴，说明天开会回来，在饭局上，你一定要当着我的面把它删掉，然后道歉，我连连答应，便没有进一步核实真实性，骗子顺理成章、气势汹汹地走了。

回到宿舍，跟舍友诉说后，他们一致认为我被骗了，我不相信，网上找来香港驾照示例来对比，发现她给的驾照中没有证件号，心里开始疑虑。

21：28分，正疑惑间，一个小时后，骗子又一次打来电话。电话后，我跟舍友得意的说，要是骗子，还打这电话做啥？他们哑口无言（这婊子，可真毒）。然后我在网上找到了许多类似案例，几乎与我方才经历的一模一样，我立马意识到自己被骗了。

![](../../../images/20240104/湿鞋-20240104233017322.webp)

22:20,与父亲通电话，父亲说了我一通，让我报警。

22：30分，报警。

23：10,随警车抵达派出所

00：15,打的回家，跟的哥聊这个经历，他安慰我，说：“那些骗人的有妖术，你一搭话，就把你迷住了”，然后是一些老生长谈，小心陌生人之类的，我第一次觉得竟然那么受用。

1：30,终于睡着。夜里做噩梦，梦见被人骗到车里后反应过来，与骗子司机斗智斗勇，说我可是学过车的，然后乱搞档位，我们跟车一起坠入悬崖。

6：30 与母亲坦白，并发了笔录时的录音，母亲极其生气，但也明白事已至此，多说无益，狠狠地骂了我一顿。


7：30 与公司人事Z姐说此事，让其为警察来调监控做准备，

10：15 人事Z姐到车间里询问详细信息，给了我一张防诈骗的试卷做(到了下午，车间里每个人都发了一套😂)

11：23 经理F哥到车间里刺刮我(南阳话，讽刺，挖苦的意思)

15：30 车间主任Y总来车间里刺刮我

17：00 下班，没有一点心情思考，苦读《道林·格雷的画像》

1-28晚，公安局因嫌疑人不确定结案，

![](../../../images/20240104/Screenshot_2024-02-27-16-06-52-787_org.mozilla.fennec_fdroid-edit.jpg)

2-27下午，有人打电话询问

## 解锁成就
* 第一次被骗
* 被骗反应时间刷新记录：2h
* 第一次报警
* 第一次坐警车
* 第一次进派出所
* 第一次做笔录
* 第一次通过法律途径维护自己权利
* 第一次用ATM机取现金
* 获得受害者身份标识
* 获得被动技能：精神胜利法：还好没把我拐走。
* 获得主动技能：火眼金睛：坏人是存在的

## 没用的感悟
戴一个面具，与其他人隔离开。   
我活在一个人的世界里，不要给其他人温暖。      
人心险恶，不要上别人车。不与任何陌生人对话，不以任何形式帮助陌生人，帮助他人绝对不以现金的形式。    